[侵侵第二戰線] 中國恐又被調高關稅！ 美國擬嚴懲貨幣貶值國

國商務部長羅斯在聲明表示，這項變化警告海外出口商，商務部將對損害美國產業的貨幣補貼實施反制，並表示他國將不再能夠利用匯率政策，傷害美國勞工和企業的利益。（法新社）

〔即時新聞／綜合報導〕美國商務部23日指出，正在研擬一項新規定，對那些操縱貨幣使其對美元匯率貶值的國家徵收反補貼稅。外媒分析，此舉可能是美國對中國商品祭出更高關稅的行動。

《路透》報導，美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）在聲明中表示，這項變化警告海外出口商，商務部將對損害美國產業的貨幣補貼實施反制，並表示他國將不再能夠利用匯率政策，傷害美國勞工和企業的利益。羅斯說，這是總統川普兌現競選承諾，解決不公平匯率作法的一步。

報導提到，這項新規則還可能使其他國家的貨物面臨更高關稅的風險，包括日本、南韓、印度、德國和瑞士。這些國家和中國都被列入美國財政部半年度貨幣報告的「觀察名單」，該報告追蹤貨幣市場的干預、全球經常帳高盈餘、和雙邊貿易的高順差。

美國商務部指出，其擬議規則將修改正常的反補貼稅程序，以包括貨幣低估的新標準。川普政府官員長期以來一直認為中國的人民幣兌美元匯率被低估，儘管美中爆發貿易戰，外匯專家認為，這場戰爭已經損害了人民幣的價值。

侵侵日日撚支那

大佬人地無哂外匯頂, 你仲加多腳, 美國忘我之心不死

驚閪咩,下月個逃犯過左大把錢落袋

等睇人大釋法